<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "PR.dtd">
<pr>
    <metadata>
        <keyname>teste</keyname>
        <title>Teste de Avaliação</title>
        <subtitle>Desenvolvimento de Aplicações Web</subtitle>
        <supervisor homepage="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
        <bdate>16/01/2020</bdate>
        <edate>16/01/2020</edate>
    </metadata>
    <workteam>
        <worker>
            <identifier>PG41091</identifier>
            <name>Nelson José Dias Teixeira</name>
            <email>pg41091@alunos.uminho.pt</email>
            <git>https://github.com/Nelson198</git>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
            Relativamente ao 1º exercício do teste é pedido a construção de uma API de dados. Por forma a fazer a persistência da base de dados, foi convertido o ficheiro XML para o formato JSON 
            através deste
            <xref url="http://www.utilities-online.info/xmltojson/#.XiBMSFP7S_c">website</xref>
            . Consequentemente, esta base de dados com o nome
            <i>obras</i>
            foi importada para o
            <i>MongoDB</i>
            através do comando
            <i>mongoimport</i>
            com a opção
            <i>--jsonArray</i>
            . A porta do servidor relativa à API é a porta com nº 1000.
        </p>
        <p>
            Relativamente ao 2º exercício do teste é pedido a obtenção de alguns resultados acerca da API de dados da plataforma
            <i>CLAV</i>
            . As respostas a estas perguntas encontram-se disponíveis no ficheiro
            <i>queries.txt</i>
            .
            Quanto à implementação da interface pedida foram criadas 2 páginas
            <i>Web</i>
            , uma relativa à listagem das entidades e outra relativa à informação associada à mesma. Por forma a aceder a esta última informação é necessário clicar no ícone da lupa presente da página da listagem das entidades.
            Por forma a aceder à API de dados da plataforma CLAV foi utilizado a biblioteca
            <i>axios</i>
            .
            A porta do servidor relativa à interface é a porta com nº 2000.
        </p>
        <p>
            De maneira a estabelecer a comunicação entre o servidor desenvolvido e o
            <i>MongoDB</i>
            foi utilizada a biblioteca
            <i>Mongoose</i>
            . 
            Esta é uma biblioteca
            <i>ODM (Object Data Modeling)</i>
            para
            <i>MongoDB</i>
            e
            <i>Node.js</i>
            que permite gerir relacionamentos entre dados, fornecer validação de esquema e, ainda, traduzir objetos em código e, posteriormente, a sua representação no
            <i>MongoDB</i>
            .
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="obras/">Pasta que contém todos os documentos relativos à API</deliverable>
        <deliverable path="interface/queries.txt">Ficheiro TXT que contém as respostas às perguntas relativas à API de dados da plataforma CLAV</deliverable>
        <deliverable path="interface/">Pasta que contém todos os documentos relativos à API</deliverable>
        <deliverable path="PR.xml">Documento XML</deliverable>
        <deliverable path="PR.dtd">Documento DTD</deliverable>
        <deliverable path="PR.xsl">Documento XSL</deliverable>
    </deliverables>
</pr>